路透社：華大基因有與中國軍方合作

公開文件顯示華大基因與中國軍方有聯繫，包括與軍方超級電腦專家合作。
The review, of more than 40 publicly available documents and research papers in Chinese and English, shows BGI’s links to the People’s Liberation Army (PLA) include research with China’s top military supercomputing experts. The extent of those links has not previously been reported.

華大基因指合作僅為「學術用途」。
In response to Reuters’ questions, BGI said it adheres to international standards and Chinese laws related to open science, data sharing and genomic research. It said its collaboration with military researchers was for academic purposes only.

報導全文：

屌你，我半啖口水都唔會交

冇先係新聞

又比路透爆大鑊，港共仲想搵外媒漂白

可能研究基因化武，啲病毒只感染某個種族

咁係咪要制裁埋胡定旭？

唔怪得啲試劑仆晒街

唔意外

路透社發現，全球最大基因組學研發機構華大基因，與中國軍方合作，開展從呼吸道病原體的大規模檢測，到腦科學的研究。

報道說，華大基因參與解放軍的項目，旨在令以漢族為主的成員，減少受高原反應影響，這項研究將令部分邊境士兵得益。有美國智庫成員認為，華大基因與中國軍方的合作模式，對美國官員來說是合理關注點。

自新型肺炎疫情爆發以來，華大基因向中國境外，包括歐美和澳洲，銷售幾百萬套新型冠狀病毒檢測試劑盒，有美國高級安全官員警告美國的實驗室，不要使用中國的試劑盒，擔心中國會收集外國人的基因數據，以作研究，華大基因否認。

有專家小組早前向華府發出警告，指敵對國家可能會發現並針對美國人的基因弱點，而好像中國這樣的競爭對手，可能利用基因來增強軍事人員的實力。

華大基因回覆路透社說，公司遵守與開放科學、數據共享及基因組研究有關的國際標準和中國法律，與軍方研究人員的合作，只是出於學術目的，堅決拒絕任何與解放軍聯繫的指控，特別是與病毒試劑盒有關的指控。

中國外交部就說，美國政府錯誤理解及污衊中國的軍民融合政策，並實施不合理的制裁，阻礙研究工作，強調中國的軍民融合政策，旨在有效地動員軍事與民用資源，協調社會經濟增長和國防發展，並透過科學技術進步，令公眾受益，符合國際慣例，又指美國政府追求軍民融合已經超過100年。

挑，最尾又係輸比印度

周星星啲戲大部分都應驗到橋段

武肺呢一仗可以話大勝 打到西方散哂
嚐到甜頭 中共未來仲唔全力發展化武咩

武肺2.0